「香港冇得救，香港人有得救」 美國前總統列根特別助理撰文：舊香港已死 制裁中國無用

《外交政策》周一刊出曾任美國前總統列根特別助理、卡托研究所高級研究員 Doug Bandow 的文章，指去年《港區國安法》實施，令香港的自由繼續痛苦地死亡，喪失自主權的事實將揮之不去，縱使香港仍然享有額外的經濟自由，其他方面將與其他中國城市無差別；美國即使有拜登上場，也無法扭轉香港的命運。

該篇文章題為〈香港冇得救，香港人有得救〉 (Hong Kong Can’t Be Saved. Hong Kongers Can)，副題「一個曾經偉大的城市如今成為獨裁者的附庸 」。Bandow 指, 「國際線」倡議歐美制裁中國，不會帶來效果，中國亦不會屈服；他認為，舊日的香港已死，但西方國家可以提供機會予香港人移民留學。

呼籲國際施壓無用 惹中國更強烈壓逼

Bandow 謂，可以理解香港人不想被一個壓制訊息和言論自由的極權國家統治，但提醒不應寄望華盛頓可做些甚麼。他形容反修例運動期間，曾有示威者展示美國國旗，做法猶如對公牛揮舞紅布，令中國國家主席習近平在香港問題上，試圖阻止美國的干預。

他分析指，羅冠聰等人的「國際線」呼籲歐美終止貿易合作，以打擊中國威勢擴張，實際是不能實現。因為歐美無打算開戰，就沒有任何行動能將香港回復到回歸前，或 2019 年反修例運動前。Bandow 又指，對於中國共產黨而言，壓迫反對聲音是統治重中之重，政權亦不會自願放棄對其視為領土的控制。

Bandow 又認為，美國所謂的針對性制裁只是滿足自己的道德虛榮心，停止特首林鄭月娥的銀行戶口等措施，對中國是不痛不癢，不會令其在香港問題上退縮，也不會影響中美的貿易協議。文章指，美國切斷所有對香港的關係同樣無好處，對香港人的傷害遠超過影響北京政府；對中國的經濟發動更廣泛攻擊是可行，但中美雙方可能會付出巨大代價，而且不足以迫使北京投降。基於類似理由，其他國家也不會斷絕與中國關係。

Bandow 認為，要改善中國人權問題，必須從內部入手，而非由外部施加壓力。因為一個被孤立的中國，將會變得更具壓逼性和危險性。

他又以毛澤東死後，釋放了國家的改革力量為例，指中國前景難料，而習近平亦不能永遠統治中國，在他之後可能會有另一個自由化時期。美國可在此時為建立更好關係而努力，同時對中國在海外勢力設下明確限制，避免中國扭曲國際秩序，朝向獨裁發展。

促西方國家救香港人 但香港已死

根據 Bandow 說法，美國和其他國家也應設向中國人民提供更多信息，但不要進一步刺激其民族主義情緒，香港民運人士也需要這些國家的協助。

他促請西方企業歡迎香港人申請工作、西方大學邀請香港學生出國留學、西方國家也應接受尋求自由的移民。 Bandow 認為，北京的損失是西方國家的收穫，因為中國當局對香港人 BNO 移民簽證的態度顯示，人才從香港流失不會導致北京改變立場。

Bandow 在文末表明，舊香港已死，所有反對中共政權的反對派都將被輾壓，香港在政治上不會比北京或任何其他中國城市更自由。他認為，在某個遙遠的時刻，中國可能會再次擺脫毛澤東思想的壓迫，香港人可以被拯救，但香港本身卻不能。

救香港人，樓主，幾時走

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

Hello Moto

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

快入啦

搞掂香港 下一個就到台灣
歐美係咪都諗住唔開戰？

內部唔係唔得 但時間唔等人
支爆講咗幾耐
六四都成三十年

Agree

而習近平亦不能永遠統治中國，在他之後可能會有另一個自由化時期

嚇死，以為列根返生

放負撚

又係賭下一個會比較開明

制裁中國係救唔到香港，但有人陪葬

自由化時期
中國唔會再有第2個宋朝

宜家個個爭住做獨裁皇帝

心水清

其實整死香港股市會唔會可以加速？

天滅中共先得

一個被孤立的中國，將會變得更具壓逼性和危險性
所以不了

If we burn u burn with us

我估佢想講係指由老鄧開始江澤民、胡溫年代

有身份證就比人移民啦

那時候我支持共產黨，留下來，結果：

最後：

唔理有無用
總之要制裁

同救唔救香港人係兩回事

而家d間謀全部胡溫年代佈落

呢 d 未收撚左錢囉

鬼佬版做咩都無用

There still are benefits to using Magnitsky-style sanctions to punish the Chinese elite who profit from a corrupt regime at home while seeking to enjoy the benefits of the West, including acting as a useful flag on global kleptocracy. However, it won’t move the needle in Beijing.

建議睇原文

開佢老母咩 歐美國家左膠上腦 就梗係當我哋香港人冇到啦

岩岩先開始制裁
起碼幾年先見成效

關你撚事?

幫china joe舖路?

列根就係同歐洲打經濟牌玩死蘇聯

左膠心態係你唔搞佢佢就唔會搞我，主動搞人就係白人至上霸權主義

其實最有效同埋一針見血嘅方法一定係熱戰，但係呢個付出嘅成本真係好大；至於貿易戰呢啲唔係唔好但係你諗支那人口多地方又大佢哋國家嘅動員能力一定係好強，但係之後一定扮死狗之後再趁呢段時間韜光養晦兼搞好經濟

你而家唔打柒佢
遲早都係要打柒佢
遲打自由世界受既傷更加多

US vision
邊個仲話唔走？
你睇而家叫人唔走嘅係咩？
我尊重其他手足決定
但係唔覺得可行

條友間接奶共奶到爆.
唔好迫中共? 唔好再追究香港新彊問題??
換左習總就好??
如果換左習總就好,今年就要攪勁佢.
佢今年20大想千古一帝.

香港新彊問題過骨無事.
下一個就係武統台灣. 再下一個東盟各國.
照佢咁做, 重覆當年歐州放任德國侵略結果.
養虎為患.放虎歸山.

咁仲恐怖啦屌

中國民主

紫荊黨condom

條友忽撚咗

香港冇㗎啦
救到啲人當贏㗎啦
其他嗰啲唔肯走嘅咪等佢哋入集中營囉

China Joe上台打飛機啦

Yes

推

好問題

但台灣問題涉及太平洋軍事自由

係實際利益

因為肺炎

政治權力擴張

內文真係唔可以認同，仲話唔好對中國施壓

咪同六四救走d學生一樣?

搞掂香港 下一個就到台灣
搞掂台灣 下一個就到日本
搞掂日本 下一個就到東盟
搞掂東盟 下一個就到澳洲
搞掂澳洲 下一個就到歐洲
搞掂歐洲 下一個就到美國

又幻想支那將來會變好
直接認自己奶共好過啦
制裁冇用？點解劉鶴跪低去美國簽約呀

咁似九十年前既英法咁
唔好激嬲德國佢會愈迫愈好戰
比佢食蘇德台啦，佢會滿意會聽話番
滿足到佢安全感就無事

然後啲學生去晒外國做小粉紅

唔好激嬲共產黨

的確唔駛救, 見到國際繼續放任支共, 就知支共遲早稱霸世界
移去外國都係掙扎多幾年, 好快被統戰

咩叫 美國即使有拜登上場

歐美點會俾你攬炒佢地

人地領導人係選舉產生，做乜都要先照顧當地人

講到尾，除非小學雞癲咗重複珍珠港，唔係根本唔會有機會開戰

歐美齊心經濟制裁、改革所有國際組織去孤立，都有機會迫佢內部改革

唔係就全世界一齊做契弟

自己用40年時間養大隻怪獸
然後人地搞到你自己國家四分五裂
仲同人講話要妥靖政策
呢40年仲未訓醒

算吧啦，上年又話三峽水霸會冧啦。大躍進呀文革嗰啲支共咁都未收皮。都係嗰句，走得到就走

好明顯

影衰列根

去咗邊呀你

見同你幾啱傾, 就講多2句
連登依排成日吹風要移民, 帶風個幾個樓主, 問佢幾時移, 佢又答唔出, 你唔覺得好怪既咩

但我同你唔啱傾喎

我純粹想鬧狗咋喎

咁連登討論區唔係太啱你
有無諗過落去寵物鋪鬧

唔使啦
呢度都有隻熊仔啦

狗同熊都分唔到
依家幼稚園生都開到連登account 既咩

又係斬腳趾被沙蟲
而家共產黨影響力已經唔係講緊自己本土
連人地國家d 產業都影響到
你唔郁佢都會郁到你
鐘意就用成個國家壓你
你唔同佢撐你d 私人企業點同佢鬥
到時咪又係威脅番自己市場同社會價值
成篇野好似好務實咁但其實只係由個問題一路發大

炸佢老母兩野即刻收皮啦

係呀

我係幼稚園? 你咪同我一齊玩緊囉 咁大家彼此彼此

幼稚園五毛 係嘛 支聯聯入面好多武漢肺炎病毒 咪中招呀

佢返生就好

致幼稚園居士
淨係顧住玩， 幼稚園生唔係扮嫁喎
我一直想同你傾偈，無諗住同你玩，你又誤會左喇
早上有網課，記得要去上，唔係媽咪會鬧嫁

係呀!

咁一齊去上啦

我又同你講 放咗假啦 網課?

五毛無人無物無細路? 難怪你唔知啦

呢D都唔知 真係令我呢D老嘢失望

仲教我上網課? 屌

叫支聯辦安排網課俾我呢D老嘢上啦

我實會搞破壞架

我會係課堂大聲講

習近平 林鄭月娥 屌鳩你兩個

我咁講 你回我 因住俾上面照肺喎

國際施壓唔係沒用 係顧及種種原因至施壓力度不足

作者只是分析現在政策的效用.

"....實際是不能實現。因為歐美無打算開戰"

間接講咗, 現在歐美是重用對付蘇聯的冷戰策略, 靠拖, 靠等
同時間, 又繼續吸金

暫時, 又實在沒有誘因, 令歐美即時去提升對抗級別

是的, 背景和發展方向, 都完全似是歐洲放任下的德國

你間學校無安排補課
屋邨學校可能無， sorry

啊 係呀! 咁你D 細路讀邊間貴族學校? 左派垃圾學校?

致幼稚園居士：
香港幼稚園係3-6歲， 你係上面先講完，何來老嘢
嗱，我回左你，乖乖喇

3-6歲好老啦

要學階級鬥爭架 我而家咪鬥爭緊你呢D睇唔起屋邨學校的高等權貴

你可以話:"因為歐美無打算開戰"

不過雜總D思維咁勁.迫佢幾迫又強烈反制.
反制又反制...., 無人知之後會變成點

就好似反送中前,同你講未來香港會好似今日咁.
好多都人唔會信.(一隻手掌打不響)
要明白香港攪成咁,係雜總底線思維,同反制又反制形成.
如果係胡溫江或有理性既人, 根本唔會發展到今日地步.

仲有中共對新彊行為,美國(侵侵)係定性為種族滅絕.
條罪太重無可能當無事發生.D人一質民主黨無面否定.
(始終人地民主體系,要考慮選票)

我好有信心雜總底線思維,同反制又反制.
最終會向不能預估情況前進.
(依家係愚公移山,唔好望一步登天)

因伊拉克, 伊斯蘭國的教訓, 西方不願再採取軍事行動.
除軍事介入外, 實在沒有西方措施, 能迫中共就犯...

其中首先, 與以往所有情況不同, 今天中共的影響力, 經己滲透歐美所有的政商界. 任何禁制手段的效力, 均已大不如前.

歐美經濟疲弱, 在失業高企時, 再失去中國製造的廉價產品, 會令國內通漲大升, 制造更多問題.

最重要, 是中方是用了數十年時間, 來研究美方的制裁手法, 及預備反制計劃.
孟晚舟事件, 便反映出中方已有抗衡方法. 即使人贓並獲, 也玩幾年都未能正法.

所以, 真的不要對歐美有太大期望
除非, 有不能穩瞞的大事發生, 能令西方有重大民意逆轉 (偷襲珍珠港)
否則歐美也會盡力暪混過去....

binc隻無尾bear

作者是從 "歐美政策" 分析情況
樓主是從香港人對中共的認識分析
兩者其實沒有矛盾, 只是角度不同.

靠等真係唔係辨法
樓主可能講出了突破的重點 :

便是要繼續找方法, 去不斷㩒著雲尼!

令其他觀眾, 想扮睇唔到都唔得!

成篇文個重點就係：
救香港無利益，唔救了

美國已被搞掂 完

其實係米佢個人想法??

靠等好似就算china joe 都係講要針對雜總,唔係共產黨.
亦都即是china joe都唔會九等.
歐洲多國反面.支持九等米肥婆.
肥婆都落台. 如果九等就唔會英美法澳日都去南海.

九等唔好迫中共根本,只是班收左錢班友係到九吹.
起碼唔代表歐州立場.

remarks:
其他國家或china joe想放寬中共, 你都要雜總願意同佢地大龍鳳.
雜總既底線思維,同強硬態度係有絕對信心.

六四後香港人同美國出錢出力救番中共, 之後中共國力大增, 點會爆.
真係講支爆係習上台後呢幾年的事, 經濟開始出事, 仲有國進民退, 人口老化呢D冇可能解決的問題.

唔得！
我要留港救港！共存亡！

又要bin9無尾bear屍

你係邊間幼稚園，要學鬥爭打電話俾教育局查詢下先

唔識呀? 自己睇報紙啦

黨安法呀 你咪打去教育局囉

攞正牌 有不滿? 去呀! 等你去反映 唔好講呀 要做呀!

唔好嬲嬲豬啦
乖， 哥哥請你食粒糖， 你講俾哥哥你讀邊間學校，讀幾年級

成篇野重點得一個：
香港人，走啊！

我讀HKU 你信唔信？

做五毛就做得有水平d 你以為咁樣就叫串嘴

返去支聯辦 叫你老細教你學識點串嘴先啦

佢又岩既
救一棵充滿害蟲既大樹，不如去搵棵健康既大樹